\chapter{Risultati}
Questo capitolo illustra i risultati ottenuti seguendo le intuizioni e le metodologie precedentemente illustrate.
\newline

Tali risultati sono stati suddivisi in un totale di 26 documenti, per \textit{dataset}, per attacco e per complessit\`a.
\newline

Al fine di semplificare la visualizzazione delle metriche iniziali degli algoritmi e quelle delle loro combinazioni, abbiamo unificato i risultati mediante l'utilizzo di mediana e deviazione standard come in \cite{25}.
\newline

Abbiamo quindi creato le tabelle che abbiamo inserito nelle sezioni a seguire, due per classe di complessit\`a, suddivise come segue: una per il dataset \textit{NSL-KDD}, una per \textit{UNSW-NB15} 
\newline

All'interno di ogni tabella abbiamo inserito i punteggi dei tre algoritmi (per classe di complessit\`a) precedentemente illustrati, i punteggi di ogni loro combinazione, ed infine i punteggi di 
\textit{isolation forest}; quest'ultimo algoritmo \`e stato inserito, a causa delle sue prestazioni (ottime in termini di rilevamenti), al fine di valutare eventuali miglioramenti derivanti dalle combinazioni.
\newline

Ad ogni tabella abbiamo associato un grafico onde semplificare la visualizzazione dei risultati.
\newline

Descriveremo nelle seguenti sezioni quali combinazioni di algoritmi hanno avuto i migliori risultati, cercheremo quindi di estrapolare gli schemi ricorrenti che ci hanno portato a tali risultati.
\newline

Prima di procedere, vogliamo illustrare una notazione che useremo a breve: $(A + B) * C$, questa indica  la serializzazione con sentinelle di A e B con C; ad A, B e C sostituiremo le iniziali delgli algoritmi
che combineremo.

\section{Algoritmi linearitmici}

Questa sezione descrive i punteggi iniziali degli algoritmi appartenenti alla classe di complessit\`a linearitmica e mostra i risultati ottenuti dalle loro combinazioni.
\newline

\begin{table*}[htp]
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\label{tab:alg_scores}
\centering
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{c c c c c c c c}
\hline \hline
\bfseries Algorithm 	 	& \bfseries AUC 		& \bfseries Precision 	& \bfseries Recall 		& \bfseries Accuracy 	& \bfseries F1 			& \bfseries MCC\\  
\hline
HBOS 						& $ 56.0 \pm 14.4 $ 	& $ 16.5 \pm 12.1 $ 	& $ 60.8 \pm 26.6 $ 	& $ 50.0 \pm 4.8 $ 		& $ 25.6 \pm 14.2 $		& $ 2.7 \pm 12.6 $ \\
\hline
K-Means 					& $ 69.7 \pm 6.5 $		& $ 23.0 \pm 22.7 $ 	& $ 82.0 \pm 13.9 $ 	& $ 58.7 \pm 7.5 $ 		& $ 35.7 \pm 25.6 $  	& $ 26.1 \pm 15.2 $\\
\hline
LDCOF 						& $ 66.4 \pm 12.1 $ 	& $ 22.6 \pm 15.4 $ 	& $ 80.8 \pm 23.2 $ 	& $ 53.5 \pm 4.7 $ 		& $ 35.0 \pm 18.7 $  	& $ 10.8 \pm 14.4 $\\
\hline
2-3 						& $ 69.4 \pm 10.2 $ 	& $ 23.6 \pm 17.3 $ 	& $ 86.6 \pm 21.3 $ 	& $ 56.8 \pm 4.4 $ 		& $ 36.5 \pm 20.5 $ 	& $ 16.4 \pm 12.2 $\\ 
\hline
Media						& $ 61.0 \pm 8.0 $ 		& $ 18.0 \pm 15.3 $ 	& $ 89.1 \pm 17.5 $ 	& $ 41.6 \pm 6.3 $ 		& $ 29.4 \pm 19.5 $  	& $ 9.5 \pm 8.9 $\\
\hline
$(H+L) * K$					& $ 68.9 \pm 8.4 $ 		& $ 24.8 \pm 20.9 $ 	& $ 74.1 \pm 24.0 $ 	& $ 62.0 \pm 2.7 $ 		& $ 36.5 \pm 20.9 $  	& $ 21.5 \pm 11.3 $\\
\hline
$(H+K) * L$					& $ 70.6 \pm 11.2 $ 	& $ 24.7 \pm 17.6 $ 	& $ 77.9 \pm 25.9 $ 	& $ 60.5 \pm 3.3 $ 		& $ 36.6 \pm 19.2 $  	& $ 15.7 \pm 12.3 $\\
\hline
$(K+L) * H$					& $ 65.8 \pm 16.3 $ 	& $ 26.7 \pm 15.3 $ 	& $ 58.3 \pm 30.1 $ 	& $ 62.0 \pm 11.9 $ 	& $ 31.8 \pm 17.9 $  	& $ 7.6 \pm 18.0 $\\
\hline
Isolation Forest 			& $ 79.6 \pm 15.9 $ 	& $ 36.8 \pm 22.5 $ 	& $ 86.4 \pm 30.0 $ 	& $ 73.3 \pm 10.0 $ 	& $ 44.2 \pm 23.6 $ 	& $ 25.5 \pm 20.1 $\\     
\hline \hline
\end{tabular}
}
\caption{Punteggi ($mediana \pm std$) delle metriche per gli algoritmi linearitmici sul dataset \textit{NSL-KDD}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{table*} 
\newpage
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/linear_NSL-KDD.png}
	\caption{Punteggi (mediana) delle metriche per gli algoritmi linearitmici sul dataset \textit{NSL-KDD}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{figure}

\begin{table*}[htp]
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\label{tab:alg_scores}
\centering
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%

\begin{tabular}{c c c c c c c c}
\hline \hline
\bfseries Algorithm 	 	& \bfseries AUC 		& \bfseries Precision 	& \bfseries Recall 		& \bfseries Accuracy 	& \bfseries F1 			& \bfseries MCC\\  
\hline
HBOS 						& $ 67.7 \pm 7.0 $ 		& $ 20.9 \pm 20.7 $ 	& $ 79.0 \pm 14.9 $ 	& $ 54.6 \pm 6.5 $ 		& $ 31.7 \pm 23.1 $		& $ 14.0 \pm 11.6 $ \\
\hline
K-Means 					& $ 57.5 \pm 5.1 $		& $ 17.5 \pm 19.2 $ 	& $ 60.8 \pm 9.2 $ 		& $ 51.7 \pm 3.6 $ 		& $ 26.5 \pm 21.4 $  	& $ 5.0 \pm 7.5 $\\
\hline
LDCOF 						& $ 62.3 \pm 5.0 $ 		& $ 24.2 \pm 18.4 $ 	& $ 72.3 \pm 10.0 $ 	& $ 52.6 \pm 4.1 $ 		& $ 36.8 \pm 20.8 $  	& $ 10.9 \pm 8.4 $\\
\hline
2-3 						& $ 64.9 \pm 5.2 $ 		& $ 21.5 \pm 20.0 $ 	& $ 75.4 \pm 10.6 $ 	& $ 55.2 \pm 5.3 $ 		& $ 32.9 \pm 22.3 $ 	& $ 14.2 \pm 8.9 $\\ 
\hline
Media						& $ 63.7 \pm 5.7 $ 		& $ 18.7 \pm 19.8 $ 	& $ 83.3 \pm 12.5 $ 	& $ 44.3 \pm 13.8 $ 	& $ 30.0 \pm 23.6 $  	& $ 10.6 \pm 12.4 $\\
\hline
$(H+L) * K$					& $ 56.3 \pm 3.4 $ 		& $ 19.3 \pm 19.5 $ 	& $ 50.9 \pm 9.7 $ 		& $ 58.8 \pm 4.2 $ 		& $ 27.9 \pm 19.5 $  	& $ 8.1 \pm 6.5 $\\
\hline
$(H+K) * L$					& $ 66.9 \pm 7.9 $ 		& $ 27.9 \pm 22.5 $ 	& $ 65.4 \pm 15.0 $ 	& $ 66.2 \pm 8.9 $ 		& $ 33.6 \pm 21.9 $  	& $ 14.6 \pm 15.8 $\\
\hline
$(K+L) * H$					& $ 68.8 \pm 7.8 $ 		& $ 25.3 \pm 20.8 $ 	& $ 71.6 \pm 13.4 $ 	& $ 64.2 \pm 5.9 $ 		& $ 35.8 \pm 21.3 $  	& $ 18.3 \pm 8.2 $\\
\hline
Isolation Forest 			& $ 61.0 \pm 12.1 $ 	& $ 17.3 \pm 18.3 $ 	& $ 62.9 \pm 19.2 $ 	& $ 55.2 \pm 7.4 $ 		& $ 26.2 \pm 19.4 $ 	& $ 9.6 \pm 5.7 $\\     
\hline \hline
\end{tabular}
}
\caption{Punteggi ($mediana \pm std$) delle metriche per gli algoritmi linearitmici sul dataset \textit{UNSW-NB15}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{table*} 

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/linear_UNSW-NB15.png}
	\caption{Punteggi (mediana) delle metriche per gli algoritmi linearitmici sul dataset \textit{UNSW-NB15}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{figure}
\newpage

Analizziamo adesso le tabelle appena mostrate in funzione delle tecniche di combinazione:

\begin{itemize}
  \item 2-su-3:
  
  tale tecnica non ha ottenuto ottimi risultati, tuttavia ha mostrato la sua capacit\`a di fornire risultati nella media per ogni metrica.
  
  \item Media pesata:
  
  questa tecnica di combinazione ha dato prova della sua capacit\`a di ottimizzare la \textit{recall} superando persino \textit{isolation forest}, a discapito delle altre metriche.
  
  Crediamo che l'ottimizzazione di tale metrica sia dovuta al fatto che l'algoritmo al quale \`e stato dato maggior peso \`e proprio quello con la maggiore \textit{recall}. 
  
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{HBOS} e \textit{LDCOF} con \textit{K-Means}: 
  
  questa particolare combinazione vede i due algoritmi con maggiore \textit{recall} (eccetto che per il dataset \textit{NSL-KDD}) come sentinelle, 
  ci saremmo quindi aspettati di vedere tale metrica massimizzatata.

  Assistiamo tuttavia ad un fenomeno interessante in quanto il comportamento della tecnica in analisi varia drasticamente al variare del dataset: in \textit{NSL-KDD} questa ottiene il miglior \textit{MCC} (seppur inferiore a quello 
  di \textit{K-Menas}), mentre in \textit{UNSW-NB} risulta essere la peggiore tra le tre tecniche di serializzazione con sentinelle.
   
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{HBOS} e \textit{K-Means} con \textit{LDCOF}: 
  
  in questo caso possiamo notare due comportamenti distinti in funzione del dataset, nessuno dei due negativo.
  
  In \textit{NSL-KDD} assistiamo infatti alla migliore \textit{AUC}, tuttavia in \textit{UNSW-NB15} l'\textit{AUC} \`e nella media, ma la \textit{precision} \`e ottimizzata al punto da superare \textit{isolation forest}.
   
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{K-Means} e \textit{LDCOF} con \textit{HBOS}: 
  
  anche in questo caso notiamo due comportamenti distinti in base al dataset analizzato.
  
  In \textit{UNSW-NB15} si presenta la migliore \textit{AUC}, maggiore anche di quella di \textit{isolation forest}, in \textit{NSL-KDD} l'\textit{AUC} \`e nella media, ma ad essere ottimizzata \`e la \textit{precision}.
  
\end{itemize}

Per permettere una pi\`u semplice visualizzazione dei miglioramenti ottenuti, seguono quattro grafici, due per dataset; i grafici sono in coppia in quanto uno mostra i miglioramenti rispetto al 
maggiore punteggio di partenza e l'altro mostra i miglioramenti rispetto a \textit{isolation forest}.


\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/increments_linear_NSL-KDD.png}
	\caption{Variazione percentuale delle metriche rispetto al miglior punteggio di partenza in \textit{NSL-KDD} con algoritmi linearitmici nella complessit\`a}
\end{figure}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/better_than_IF_linear_NSL-KDD.png}
	\caption{Variazione percentuale delle metriche rispetto a \textit{isolation forest} in \textit{NSL-KDD} con algoritmi linearitmici nella complessit\`a}
\end{figure}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/increments_linear_UNSW-NB15.png}
	\caption{Variazione percentuale delle metriche rispetto al miglior punteggio di partenza in \textit{UNSW-NB15} con algoritmi linearitmici nella complessit\`a}
\end{figure}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/better_than_IF_linear_UNSW-NB15.png}
	\caption{Variazione percentuale delle metriche rispetto a \textit{isolation forest} in \textit{UNSW-NB15} con algoritmi linearitmici nella complessit\`a}
\end{figure}

\newpage

\section{Algoritmi quadratici}

Questa sezione analizza i tre algoritmi scelti con complessit\`a quadratica e i risultati delle loro combinazioni.

\begin{table*}[htp]
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\label{tab:alg_scores}
\centering
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%

\begin{tabular}{c c c c c c c c}
\hline \hline
\bfseries Algorithm 	 	& \bfseries AUC 		& \bfseries Precision 	& \bfseries Recall 		& \bfseries Accuracy 	& \bfseries F1 			& \bfseries MCC\\  
\hline
COF 						& $ 61.4 \pm 7.5 $ 		& $ 19.7 \pm 19.8 $ 	& $ 67.5 \pm 24.5 $ 	& $ 57.4 \pm 7.5 $ 		& $ 27.0 \pm 21.9 $		& $ 12.2 \pm 6.8 $ \\
\hline
LOF 						& $ 56.4 \pm 10.3 $		& $ 17.2 \pm 15.2 $ 	& $ 61.2 \pm 29.1 $ 	& $ 52.9 \pm 2.3 $ 		& $ 26.5 \pm 13.9 $  	& $ 6.3 \pm 4.3 $\\
\hline
ODIN 						& $ 56.2 \pm 9.5 $ 		& $ 17.6 \pm 19.4 $ 	& $ 59.1 \pm 34.3 $ 	& $ 55.7 \pm 4.0 $ 		& $ 15.9 \pm 13.6 $  	& $ 5.5 \pm 3.6 $\\
\hline
2-3 						& $ 58.9 \pm 9.9 $ 		& $ 19.2 \pm 19.1 $ 	& $ 60.6 \pm 29.9 $ 	& $ 57.4 \pm 3.7 $ 		& $ 28.3 \pm 15.4 $ 	& $ 10.2 \pm 3.0 $\\ 
\hline
Media						& $ 60.5 \pm 5.7 $ 		& $ 18.3 \pm 19.9 $ 	& $ 71.7 \pm 16.7 $ 	& $ 49.5 \pm 8.5 $ 		& $ 28.5 \pm 22.4 $  	& $ 12.5 \pm 6.8 $\\
\hline
$(C+O) * L$					& $ 57.0 \pm 12.0 $ 	& $ 18.6 \pm 18.2 $ 	& $ 52.2 \pm 31.2 $ 	& $ 60.9 \pm 1.1 $ 		& $ 25.6 \pm 13.5 $  	& $ 8.4 \pm 1.6 $\\
\hline
$(C+L) * O$					& $ 57.8 \pm 11.9 $ 	& $ 19.4 \pm 23.2 $ 	& $ 52.1 \pm 34.4 $ 	& $ 62.9 \pm 3.2 $ 		& $ 15.5 \pm 14.0 $  	& $ 8.2 \pm 3.0 $\\
\hline
$(L+O) * C$					& $ 58.6 \pm 11.5 $ 	& $ 22.0 \pm 19.1 $ 	& $ 43.1 \pm 32.5 $ 	& $ 63.1 \pm 5.6 $ 		& $ 26.8 \pm 14.2 $  	& $ 11.1 \pm 2.8 $\\
\hline
Isolation Forest 			& $ 79.6 \pm 15.9 $ 	& $ 36.8 \pm 22.5 $ 	& $ 86.4 \pm 30.0 $ 	& $ 73.3 \pm 10.0 $ 	& $ 44.2 \pm 23.6 $ 	& $ 25.5 \pm 20.1 $\\     
\hline \hline
\end{tabular}
}
\caption{Punteggi ($mediana \pm std$) delle metriche per gli algoritmi quadratici sul dataset \textit{NSL-KDD}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{table*}

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/quadratic_NSL-KDD.png}
	\caption{Punteggi (mediana) delle metriche per gli algoritmi quadratici sul dataset \textit{NSL-KDD}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{figure}

\begin{table*}[htp]
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\label{tab:alg_scores}
\centering
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%

\begin{tabular}{c c c c c c c c}
\hline \hline
\bfseries Algorithm 	 	& \bfseries AUC 		& \bfseries Precision 	& \bfseries Recall 		& \bfseries Accuracy 	& \bfseries F1 			& \bfseries MCC\\  
\hline
COF 						& $ 54.6 \pm 4.5 $ 		& $ 17.6 \pm 17.4 $ 	& $ 59.2 \pm 14.0 $ 	& $ 51.9 \pm 2.2 $ 		& $ 26.8 \pm 17.0 $		& $ 7.4 \pm 3.4 $ \\
\hline
LOF 						& $ 55.2 \pm 2.1 $		& $ 18.4 \pm 17.2 $ 	& $ 60.0 \pm 4.8 $ 		& $ 52.1 \pm 1.8 $ 		& $ 27.9 \pm 19.1 $  	& $ 6.0 \pm 3.4 $\\
\hline
ODIN 						& $ 52.7 \pm 3.4 $ 		& $ 17.0 \pm 16.1 $ 	& $ 52.3 \pm 12.0 $ 	& $ 53.1 \pm 1.6 $ 		& $ 25.6 \pm 16.1 $  	& $ 4.1 \pm 2.7 $\\
\hline
2-3 						& $ 55.3 \pm 4.0 $ 		& $ 18.2 \pm 17.7 $ 	& $ 59.2 \pm 11.4 $ 	& $ 52.9 \pm 2.4 $ 		& $ 27.5 \pm 17.4 $ 	& $ 7.6 \pm 3.7 $\\ 
\hline
Media						& $ 55.3 \pm 3.5 $ 		& $ 17.3 \pm 17.3 $ 	& $ 74.0 \pm 10.6 $ 	& $ 43.5 \pm 7.2 $ 		& $ 28.0 \pm 19.1 $  	& $ 7.4 \pm 3.6 $\\
\hline
$(C+O) * L$					& $ 56.3 \pm 2.7 $ 		& $ 18.7 \pm 17.9 $ 	& $ 54.3 \pm 9.1 $ 		& $ 58.3 \pm 1.4 $ 		& $ 27.4 \pm 16.5 $  	& $ 7.0 \pm 3.5 $\\
\hline
$(C+L) * O$					& $ 54.0 \pm 3.6 $ 		& $ 18.1 \pm 17.2 $ 	& $ 50.0 \pm 13.2 $ 	& $ 58.7 \pm 1.7 $ 		& $ 26.2 \pm 14.3 $  	& $ 5.3 \pm 3.0 $\\
\hline
$(L+O) * C$					& $ 55.3 \pm 5.0 $ 		& $ 19.2 \pm 18.0 $ 	& $ 42.3 \pm 15.3 $ 	& $ 62.5 \pm 3.2 $ 		& $ 25.6 \pm 14.7 $  	& $ 7.8 \pm 3.6 $\\
\hline
Isolation Forest 			& $ 61.0 \pm 12.1 $ 	& $ 17.3 \pm 18.3 $ 	& $ 62.9 \pm 19.2 $ 	& $ 55.2 \pm 7.4 $ 		& $ 26.2 \pm 19.4 $ 	& $ 9.6 \pm 5.7 $\\     
\hline \hline
\end{tabular}
}
\caption{Punteggi ($mediana \pm std$) delle metriche per gli algoritmi quadratici sul dataset \textit{UNSW-NB15}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{table*}

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/quadratic_UNSW-NB15.png}
	\caption{Punteggi (mediana) delle metriche per gli algoritmi quadratici sul dataset \textit{UNSW-NB15}, per le loro combinazioni e per Isolation Forest (per effettuare confronti)}
\end{figure}

\newpage

Analizziamo ora le tabelle appena illustrate:

\begin{itemize}
  \item 2-su-3:
  
  questa tecnica di combinazione mostra ancora una volta, di essere buona ma non eccellente. 
  
  In \textit{NSL-KDD} ha punteggi mediocri, talvolta inferiori a quelli di partenza, in \textit{UNSW-NB15} effettua qualche piccolo miglioramento in \textit{AUC} e \textit{MCC}.
  
  \item Media pesata pesata:
  
  tale metodo di combinazione degli algoritmi ha mostrato ancora una volta la sua capacit\`a di ottimizzare la \textit{recall}.
  
  Non solo fornisce ottimi punteggi (sempre in quanto a \textit{recall}), rispetto a quelli di partenza , ma riesce a superare persino \textit{isolation forest}.
  
  Ancora una volta ipotiziamo che la giustificazione di tali risultati derivi dalla scelta dell'algoritmo con pi\`u peso, che nuovamente \`e quello con la miglior \textit{recall}.
  
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{COF} e \textit{ODIN} con \textit{LOF}: 
  
  mentre questa tecnica non fornisce risultati degni di nota in \textit{NSL-KDD}, in \textit{UNSW-NB15} fornisce il maggiore incremento in \textit{AUC}, seppur inferiore al punteggio di \textit{isolation forest}.
  
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{COF} e \textit{LOF} con \textit{ODIN}: 
  
  questa tecnica fornisce risultati buoni ma nella media.
  
  \item Serializzazione con sentinelle di \textit{LOF} e \textit{ODIN} con \textit{COF}: 
  
  tra le tre serializzazioni con sentinelle, questa ci ha fornito i risultati migliori.
  
  Infatti, ottimizza la \textit{precision}, superando \textit{isolation forest} solo 
  in \textit{UNSW-NB15}, e, in quest'ultimo dataset, fornisce anche il miglior incremento del \textit{MCC}.  
  
   
\end{itemize}

Per permettere una migliore visualizzazione dei miglioramneti ottenuti, seguono dei grafici, due per dataset; i grafici sono in coppia in quanto uno mostra i miglioramenti rispetto al miglior 
valore di partenza e l'altro mostra i miglioramenti rispetto a \textit{isolation forest}.
\newline

Fa eccezione il dataset \textit{NSL-KDD}, infatti, con la famiglia di algoritmi in analisi, non e' stato possibile superare i risultati ottenuti da \textit{isolation forest}.

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/increments_quadratic_NSL-KDD.png}
	\caption{Variazione delle metriche rispetto al miglior punteggio di partenza in \textit{NSL-KDD} con algoritmi quadratici nella complessit\`a}
\end{figure}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/increments_quadratic_UNSW-NB15.png}
	\caption{Variazione delle metriche rispetto al miglior punteggio di partenza in \textit{UNSW-NB15} con algoritmi quadratici nella complessit\`a}
\end{figure}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{images/better_than_IF_quadratic_UNSW-NB15.png}
	\caption{Variazione delle metriche rispetto a \textit{isolation forest} in \textit{UNSW-NB15} con algoritmi quadratici nella complessit\`a}
\end{figure}

\newpage

\section{Generalizzazione}

Dopo un'attenta analisi delle sezioni appena illustrate ci sentiamo in grado di poter estrapolare qualche comportamento ricorrente circa le meccaniche che sembrano regolare la combinazioni di 
\textit{anomaly detectors}.
\newline

Delle tre tecniche che abbiamo analizzato solo due hanno rivelato le loro potenzialit\`a: la media pesata e la serializzazione con sentinelle.
\newline

Riteniamo che tale avvenimento non sia un caso, infatti, entrambe le tecniche si basano sullo stesso fondamento: dare maggiore importanza ad un algoritmo.
\newline

Mentre la comprensione dell'importanza di un algoritmo \`e stata semplice per la tecnica della media pesata, in quanto tale concetto \`e alla base della tecnica stessa, cos\`i non \`e stato per la serializzazione 
con sentinelle.
\newline

Infatti, per comprendere al meglio quest'ultima tecnica, \`e stato necessario osservare l'ordine con il quale sono stati eseguiti gli algoritmi in relazione con l'ottimizzazione di una o pi\`u metriche.
\newline

Siamo cos\`i giunti alla conclusione che, dei tre algoritmi combinati, quello con maggior valore \`e il terzo, ovvero quello che, a differenza delle due sentinelle, prende le decisioni esecutive.
\newline

Quindi, per ottimizzare una metrica, nella maggior parte dei casi, \`e necessario fornire maggiore potere all'algoritmo con i migliori punteggi della metrica in questione, a prescindere di quale delle due tecniche 
si stia utilizzando.
\newline

Tuttavia \`e imperativo far notare che la tecnica della media pesata tende a fornire i risultati migliori tentando di ottimizzare la \textit{recall}, la serializzazione con sentinelle, invece, tende ad ottimizzare 
le altre metriche (\textit{AUC,} \textit{precision } ed \textit{MCC}).
